<h1 align="center"><a href="https://github.com/halo-dev" target="_blank">Halo</a></h1>

> Halo 是一款现代化的个人独立博客系统，给习惯写博客的同学多一个选择。

<p align="center">
<a href="#"><img alt="JDK" src="https://img.shields.io/badge/JDK-1.8-yellow.svg?style=flat-square"/></a>
<a href="https://github.com/halo-dev/halo/releases"><img alt="GitHub release" src="https://img.shields.io/github/release/halo-dev/halo.svg?style=flat-square"/></a>
<a href="https://github.com/halo-dev/halo/releases"><img alt="GitHub All Releases" src="https://img.shields.io/github/downloads/halo-dev/halo/total.svg?style=flat-square"></a>
<a href="https://hub.docker.com/r/ruibaby/halo"><img alt="Docker pulls" src="https://img.shields.io/docker/pulls/ruibaby/halo?style=flat-square"></a>
<a href="https://github.com/halo-dev/halo/commits"><img alt="GitHub last commit" src="https://img.shields.io/github/last-commit/halo-dev/halo.svg?style=flat-square"></a>
<a href="https://travis-ci.org/halo-dev/halo"><img alt="Travis CI" src="https://img.shields.io/travis/halo-dev/halo.svg?style=flat-square"/></a>
</p>

------------------------------

## 简介

**Halo** [ˈheɪloʊ]，意为光环。当然，你也可以当成拼音读(哈喽)。

轻快，简洁，功能强大，使用 Java 开发的博客系统。

> [官网](https://halo.run) | [社区](https://bbs.halo.run) | [QQ 交流群](https://jq.qq.com/?_wv=1027&k=5tnr930) | [Telegram 交流群](https://t.me/HaloBlog) | [Telegram 频道](https://t.me/halo_dev)

## 声明

> 本项目旨在创造一个好的产品以供人们使用（虽然现在并不是太好），并非一个所谓提供学习的项目。所以，不提供任何学习代码的帮助。所以，请不要在讨论群，issues，论坛发起任何有关代码学习的问题。当然，如果你是要参与代码贡献，我们非常欢迎。

## 快速开始

### 下载最新的 Halo 安装包

```bash
curl -L https://github.com/halo-dev/halo/releases/download/v1.2.0/halo-1.2.0.jar --output halo-latest.jar
```

或者

```bash
wget https://github.com/halo-dev/halo/releases/download/v1.2.0/halo-1.2.0.jar -O halo-latest.jar
```

### 启动 Halo

```bash
java -jar halo-latest.jar
```

详细文档请移步：<https://halo.run/archives/install-quick-start>

## 博客示例

请移步： <https://github.com/halo-dev/halo/issues/26>。

## 周边

- 后台管理（halo-admin）：<https://github.com/halo-dev/halo-admin>
- 独立评论模块（halo-comment）：<https://github.com/halo-dev/halo-comment>
- 管理 APP（halo-app）：<https://github.com/halo-dev/halo-app>
- 主题仓库：<https://halo.run/s/themes>
- WeHalo 小程序：<https://github.com/aquanlerou/WeHalo>

## 许可证

[![license](https://img.shields.io/github/license/halo-dev/halo.svg?style=flat-square)](https://github.com/halo-dev/halo/blob/master/LICENSE)

> Halo 使用 GPL-v3.0 协议开源，请尽量遵守开源协议。

## 贡献
参考 [CONTRIBUTING](./CONTRIBUTING.md)。

<!--
## 捐赠

> 如果 Halo 对你有帮助，可以请作者喝杯☕️。

| 支付宝/微信/QQ  |
| :------------: |
| <img src="https://i.loli.net/2018/12/23/5c1f68ce9b884.png" width="200"/>  |
-->

## 预览图

![theme-anatole.png](https://i.loli.net/2019/09/11/OQtKEWcCe8xYBph.png)

![theme-walker.png](https://i.loli.net/2019/09/11/F6CjZKJX1N2x5dU.png)

![theme-icarus.png](https://i.loli.net/2019/09/11/4lO2wNCLiqyIJmR.png)

![install.png](https://i.loli.net/2019/09/11/Iu1eMzZDg6frw97.png)

![admin-login.png](https://i.loli.net/2019/09/11/3CahVJAvXngwiQu.png)

![admin-dashboard.png](https://i.loli.net/2019/09/11/G5R6bOweYoiZKEv.png)

![admin-posts.png](https://i.loli.net/2019/09/11/uMHSeIkmC4iPzfJ.png)

![admin-post-edit.png](https://i.loli.net/2019/09/11/ucDh2tOZLJGTyHX.png)

![admin-post-publish.png](https://i.loli.net/2019/09/11/UwC3ecsRpAMONgq.png)

![admin-post-settings.png](https://i.loli.net/2019/09/11/bxmJ7OTirtvV4Gs.png)

![admin-attachment.png](https://i.loli.net/2019/09/11/B5UlX6vAgZ3bzaJ.png)

![admin-profile.png](https://i.loli.net/2019/09/11/mMageUXv5EDpfJQ.png)

![admin-themes.png](https://i.loli.net/2019/09/11/FVA953Ljswd4c8G.png)

![admin-options.png](https://i.loli.net/2019/09/11/TK6SeMdVj1xcrDw.png)